蒙古高官因保護蒙古語自殺，支共老屈精神病

內（南，下同）蒙古阿拉善盟政府辦公室一名蒙古族女官員蘇日娜（33歲），昨（4日）清晨在其住所墮樓身亡。警方指死者患有抑鬱症。不過，網絡流傳死者一份遺書顯示，蘇日娜死亡與近期蒙古族人保護蒙古語有關。

內蒙古通遼市、烏拉特中旗等地，近日爆發蒙古族農牧民抗議，反對當局強推漢語教學。在過去一周，曾傳出多人在抗議時離奇墮樓身亡，但當局封鎖消息，連死者的姓名和背景資料都無法得知。

蘇日娜是第四宗墮樓身亡事件，消息由其丈夫證實。長期關注農牧民維權的蒙古族學者忽必斯向自由亞洲電台證實：「阿拉善盟又有一位蒙古人自殺了，公務員，在政府單位工作。」另一名蒙古族人則指：「阿拉善盟有一位蒙古族婦女，因反對政府取消蒙古語教學，一氣之下跳樓身亡，具體情況仍在核實。」

丈夫：醫院要求說妻子是抑鬱症復發

蘇日娜是中共阿拉善盟黨委，其丈夫名叫阿拉騰巴格那，在阿拉善盟左旗黨委工作。阿拉騰巴格那在微信語音留言說：「（妻子）因為壓力大，就跳樓了， 但是醫院讓我說是因為抑鬱症 ，所以跳樓。」

全文請瀏覽蘋果
汁：

中共抹黑慣常伎倆，不過次次劇本都一樣

抑鬱症

支共一定要死

回力鏢擊中陳X霖阿媽

港豬家長：普教中好呀, 第時返大陸做有錢大陸佬生意

竹鼠

無新意

可能係姦完先掉落樓

唔係叫雞就精神病架啦

根本同佢哋老屈陳彥霖嘅伎倆一樣

個個都抑鬱，得雜總冇

符合蝈情

抹黑公式